用 App 撳定𨋢 出門口即刻走 你會唔會用？

香港人行路快，連電梯速度都高啲，等𨋢等到唔耐煩仲會係咁撳個掣（雖然明知咁做唔會快啲）。

為了更有效率地運送乘客上落各個樓層，電梯品牌奧的斯早年曾研發過樓層管理系統，可以為乘客節省一半時間到達目的樓層。最近，奧的斯為跟上現今講求個人化的社會發展，開發了可配合樓層管理系統使用的手機應用程式 eCall，讓乘客可以在出門口前「撳定𨋢」，慳埋等𨋢時間。今年年底此 App 將於香港試行，你有冇興趣用呢？

可以係咁閂鳩人地門

用 App 撳𨋢 慳埋等待時間

奧的斯日前舉行了一個電梯技術展覽，展示他們多年來的創新技術，當中包括有節能的鋼索及驅動器、地盤用的升降機、樓層管理系統等。當中最新的電梯技術就是上年率先於歐洲推出的手機應用程式 eCall，讓乘客可以在出門口前「撳定𨋢」，省卻等𨋢時間。

eCall 適用於已裝設奧的斯樓層管理系統的升降機，使用之前，乘客的 app 要先與升降機配對並提供個人資料，登記成為升降機用家，獲管理員確認後才可以利用 app「撳𨋢」；5 分鐘內亦不可「撳𨋢」超過 3 次，以確保升降機不會被濫用。eCall 以網絡連接升降機，app 內只有一個功能：「撳𨋢」。輸入目前樓層及目的地樓層後，系統就會派送一架升降機接載乘客。不過，介紹的時候，他們並沒有透露最遠可以於多少距離「撳𨋢」，只是說在樓宇範圍內才可以； 另外，app 亦不能提早預約升降機，只可以即時「撳𨋢」。而同一個 app 亦可連接多組樓宇的升降機，方便乘客到不同目的地使用。

[img]
[/img]
▲輸入目前身處樓層及目的地後，app 會顯示即將到達的升降機。

香港人性格
唔用都撳定先
即係得個0

年底引入香港商廈及住宅

奧的斯策略及市場總監鄺浩良指，他們發現香港很注重衛生，「撳𨋢」時會用紙巾隔住，甚至會用鎖匙「撳𨋢」，他們期望引入這個 app 能有效解決這個問題之餘，亦可以提高升降機派送效率。他指，目前於歐洲已售出 5000 部可以連接 eCall 的升降機，當中有 1000 部已安裝此 app，而即使升降機不是奧的斯品牌，只要安裝了他們的樓層管理系統，亦可以使用這個 app。他們預計，今年年底將會引入 eCall 到香港，有機會於商業大廈及住宅使用。

到時𡃁仔玩𨋢方便左

原來淨係5分鐘3次

5分鐘不能禁lift多過3次
同埋邊個禁有record既

好明顯比有錢既屋苑用
比無錢既窮撚屋苑用一定比佢地玩死

禁定先 如果一早到左未又係要禁過

我係玩呀吹鳩漲
五分鐘三次一個鐘三十六次
一年......

一年後橫屍街頭

奧的斯又捉蟲入屎忽

藍色[brown][ur l]網址[/ur粗體l]棕色[/b[i]斜體面前ow n]

咪撚出tim ar 以後實層層停

成班公屋仔諗法，哩啲設計俾一梯一兩伙嘅樓用都幾正

事但啦 一層得一戶 得嗰十幾層 快得去邊 又慢得去邊

咁撳法不如行出去撳𨋢仲方便
反正都要搭𨋢啦 唔爭在嗰幾分鐘

結果層層停

顯示部 lift 樓層上緊定落緊有用過禁 lift

我行入去禁算啦

閂你門，請你食閉門羹

邊個諗埋D on9野